const cards = [
	{ question: "Gandalf se tornou um poderoso mago branco após matar uma criatura de sombra e chamas acordada pelos anões chamada de______", answer: "Balrog" },
	{ question: "Como e por quem os Órcs foram criados?", answer: "Criados por Morgoth, os Orcs faram criados através de Elfos mortos, ou seja, são uma cópia perversa dos Elfos" },
	{ question: "Por que Aragorn sendo o rei de Gondor optou pelo exílio?", answer: "Pois dizia que a fraqueza de Isildur corria em seu sangue" },
	{ question: "Como era o nome do pai de Legolas?", answer: "Trandwill" },
	{ question: "Quando Saruman aprisionou Gandalf na torre de Isengard, como Gandalf conseguiu escapar?", answer: "ele pediu ajuda à uma pequena borboleta e ela chamou uma imensa Águia para tirar Gandalf da torre" },
	{ question: "Qual é o nome de uma feiticeira elfica muito poderosa que dá para Frodo a Luz de Elendil?", answer: "Galadriel" },
	{ question: "Qual é o nome do Rei que arranca os dedos de Sauron em A Sociedade do Anel?", answer: "Isildur" },
	{ question: "Qual é o nome da aranha que paralisa Frodo e o deixa desacordado?", answer: "Laracna" },
	{ question: "Onde foram gravados os filmes do Senhor dos Anéis?", answer: "Nova Zelândia." },
	{ question: "Quem dirigiu as trilogias do Senhor dos Anéis?", answer: "Peter Jackson." },
	{ question: "Como é o nome da espada de Frodo que brilha quando esta perto dos Orcs?", answer: "Ferroada." },
	{ question: "São os magos cinza, branco e marrom, respectivamente:", answer: "Gandalf, Saruman e Radagast." },
	{ question: "Quantos membros havia em a Sociedade do Anel?", answer: "9." },
	{ question: "Onde vive Saruman?", answer: "Isengard." },
	{ question: "Qual o apelido de Aragorn?", answer: "Passolargo." },
	{ question: "A Trilogia O Senhor dos Anéis foi a mais premiada do Óscar. Quantos óscars a trilogia tem no total?", answer: "17." },
	{ question: "Complete: O portador do anel e seus amigos inicialmente pararam em um vilarejo chamado ___.", answer: "Condado." },
]

export default cards